[![Build Status](https://travis-ci.org/ta-tomman/v2.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/ta-tomman/v2)

# TOMMAN

## 1 Install Ubuntu Server
jangan install `LAMP`, jika diperlukan boleh install `OpenSSH Server`

### 1.1 Install tools
```
sudo apt update
sudo apt install zip unzip git curl build-essential software-properties-common
```

## 2 Install Server Application

### 2.1 Apache
- a2enmod rewrite
- a2enmod headers

### 2.2 PHP7.0
via `ondrej` _ppa_
```
sudo add-apt-repository ppa:ondrej/php
sudo apt update
sudo apt install php-7.0
```

### 2.3 PostgreSQL

#### 2.3.1 Install PostgreSQL Server
via ppa

#### 2.3.2 Install PostGIS Extension

#### 2.3.3 Create Database & User
konek ke pgsql
```
sudo -u postgrse psql
```

buat user
```
CREATE USER ta_tomman PASSWORD 'telkomaksesdb';
```

buat database
```
CREATE DATABASE ta_tomman OWNER = ta_tomman;
```

masuk ke database yang telah dibuat
```
\c ta_tomman
```

aktifkan PostGIS di database ini
```
CREATE EXTENSION postgis;
```

aktifkan LTREE di database ini
```
CREATE EXTENSION ltree;
```

keluar dari psql
```
\q
```


#### 2.3.4 Install php-pgsql Extension
```
sudo apt install php7.0-pgsql
sudo phpenmod pgsql
```

### 2.4 Redis

#### 2.4.1 Install Redis Server
via chris-lea ppa

```
sudo add-apt-repository ppa:chris-lea/redis-server
sudo apt update
sudo apt install redis-server
```

data directory
```
sudo mkdir -p /srv/redis
sudo chown redis:redis /srv/redis
```

file konfigurasi `/etc/redis/redis.conf`
sesuaikan dengan alokasi RAM

```
dir /srv/redis
save ""
maxmemory 16gb
maxmemory-policy allkeys-lru
```

untuk lebih pasti, _comment-out_ semua `save` directive di file config

restart redis
```
sudo service redis-server restart
```

#### 2.4.2 Install PHPRedis Extension
Install via PEAR
```
sudo pecl install redis
```

Buat file `/etc/php/7.0/mods-available/redis.ini`
```
extension=redis.so
```

Aktifkan _extension_
```
sudo phpenmod redis
```

Restart **apache**
```
sudo service restart apache2
```

### 2.5 NodeJS
```
curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_8.x | sudo -E bash -
sudo apt install -y nodejs
```

## 3 Install Tools
- Git
- composer
- NodeJS
- Gulp
- Bower

## 4 Install TOMMAN
### 3.1 Download Source
- git clone
- composer install
- npm install
- bower install
### 3.2 Config
- cp .env-example .env
- php artisan key:generate
- chmod 775 storage,bootstrap

### 3.3 Install DB
- php artisan migrate

### 3.4 Config Apache
- must have HTTPS
- DocumentRoot is `public/`
